# SUMENTS
Aquí unas pequeñas chuletas sobre las cosas que se han añadido en "base_front" para que la arrancada sea más sencilla.

# Antes de continuar

Ya has debido hacer un [fork de repo ```base_front```](https://bitbucket.org/devdiogenes/base_front). 

- [Documentación de referencia](https://gist.github.com/CristinaSolana/1885435#1-clone-your-fork).

# ¿Como ver la plantilla original?
Tan sencillo como:
```
git checkout 2dde81c
```
# ¿Como vuelvo a mi rama?
Tan sencillo como:
```
git checkout dev
```
## Table of Contents
1. [Codigo modificado](#Modificaciones)
2. [Variables de configuración](#VariablesConfiguracion)
    * [env.](#env)
    * [env.development y env.production](#env.development_&_env.production)
3. [APP Services](#APPServices)
4. [Built in modules](#Built_in_modules)
    * [Axios](#Axios)
    * [Stripe](#Stripe)
    * [CookieConsent](#CookieConsent)
    * [Google Analytics](#GoogleAnalytics)
5. [Built in service](#Built_in_services)
    * [Login](#Built_in_services)
    * [Logout](#Built_in_services)
    * [PGetDetailsUser](#Built_in_services)
6. [Template](#Template)
    * [Crear un tema](#Crear_un_tema)

# Modificaciones
**Este código no debe modificarse para un proyecto particular.**

Los sitios donde se ha tocado código llevan un comentario que encierra las modificaciones. Por ejemplo
```
//#####################
//  S_START
  magia negra
  cosas frikis
//  S_END
//#####################
```
# VariablesConfiguracion

Todas las variables que se usan están repartidas en los archivos:
- **env**
- **env.production** & **env.development**

> Las variables de éste "Base_Front" se estructuran como:
> - No accesibles desde el código: **BF_nombre_variable**
> - Accesibles desde el código: **VUE_APP_BF_nombre_variable**
## env
En este archivo se encuentra la configuración de los elementos comunes a toda la aplicación.

Todas las variables correspondientes a este "elemento", se han agrupado bajo un comentario con el nombre de éste. Por ejemplo:
```
# MODULE
VUE_APP_MODULE_<parameter_name_1>
VUE_APP_MODULE_<parameter_name_1>
...
VUE_APP_MODULE_<parameter_name_n>
```

## env.development_&_env.production
 ¿?

# APPServices
 En ```src/services/APPS.js``` está la definición de la clase que hay que usar para incluir un nuevo servicio en la aplicación. 
 
 Cada serivicio que se vaya a utilizar hay que incluirlo como un nuevo método de ésta.
 
## ¿Como añadir un nuevo serivicio?
 Para añadir un servicio nuevo, hay que declarar un método dentro de ```APPS.js``` 
 
 ```
 my_app_service_name() {
    
    **tu código aquí**
    
    return this._call_service("/service_name")
  }
```
## ¿Cómo paso datos a mi servicio?
Para que aún sea más sencillo pasar información a los servicios que definas, se ha definido un atributo público en la clase ```APPS```:

```
this.data = Object
```

Dentro de tu componente/página, estableces el valor de este atributo, y seguidamente llamas al servicio:
```
this.$APP_Services.data = {
        param_key_1: param_value_1,
        param_key_2: param_value_2,
        ...:    ...
        param_key_n: param_value_n
      };
```
### ¿Y si no quiero mandar datos?
Esto hay que mejorarlo.
Por ahora lo mejor es asegurar que la variable no contiene nada antes de llamar al servicio:

```
this.$APP_Services.data = {}
```

### ¿Tengo que formatear algo?
**NO**. Simplemente crear un objeto como el del ejemplo y asignarlo de ese modo.

### ¿Tengo que seguir mandando el "token"?
**NO**
## ¿Cómo uso mi servicio?
Aquí un ejemplo de como se ha usado el mismo sistema para el login:
```
this.$BF_Services.data = {
        user: this.email,
        pass: this.password
      };

      this.$BF_Services.login().then(
        response => {
          this.$router.push("/dashboard");
        },
        error => {
          this.error_seen_login = true;
        }
      );
```

# Built_in_modules

Algunos módulos se han implementado y configurado para que sean funcionales ``` out of the box```
## Axios

> **NO SE DEBE TOCAR AQUÍ PARA NADA RELACIONADO CON LA APP**

Se ha creado la clase ```S_axios.js``` que se ocupa de instanciar un objeto axios con la configuración que necesitamos por defecto. 

- [Documentation](https://axios-http.com/)
- [Package GitHub](https://github.com/axios/axios)


## Stripe 
[Documentation](https://vuestripe.com/stripe-checkout/getting-started)
### Variables
Following [one time payment tutorial](https://vuestripe.com/stripe-checkout/one-time-payment)
```
VUE_APP_BF_STRIPE_SCRIPT
VUE_APP_BF_STRIPE_MODE
VUE_APP_BF_STRIPE_PUBLISHABLE_KEY
VUE_APP_BF_STRIPE_PRICE_PRODUCT_CARD1
VUE_APP_BF_STRIPE_PRICE_PRODUCT_CARD2
VUE_APP_BF_STRIPE_PRICE_PRODUCT_CARD3
VUE_APP_BF_STRIPE_PRICE_PRODUCT_URL_SUCCESS
VUE_APP_BF_STRIPE_PRICE_PRODUCT_URL_CANCEL
```
## CookieConsent
- [Documentation](https://www.npmjs.com/package/vanilla-cookieconsent)
- ## Analytics
- [Documentation](https://github.com/MatteoGabriele/vue-gtag)
### Variables
```
VUE_APP_GOOGLE_ANALYTICS_TAG
```
## I18n

El idioma por defecto de la aplicación se establece dependiendo del idioma del navegador del usuario.

- [Documentation](https://kazupon.github.io/vue-i18n/introduction.html#%F0%9F%A5%87-gold)

Los archivos en los que debes añadir tus diccionarios son:
``` 
    @/plugins/S_i18n_locales/app_en.js
    @/plugins/S_i18n_locales/app_es.js
```
**src/plugins/S_i18n_locales/app_xx.js**

### Nomenclatura
Para que el diccionario no sea un desastre, vamos a seguir una mini convención de nombres. 

Tomando como ejemplo lo que se ha desarrollado en ```bf_es.js```:
```
BF_USER_PROFILE_NAME
<PART>_  ->  BF_
<PAGE>_  ->  USER_PROFILE_
<ITEM>_  ->  NAME

BF_DASHBOARD_SUMMARY_GRAPHS_CARD3_TITTLE
<PART>_  -->  BF_
<PAGE>_  -->  DASHBOARD_SUMMARY_GRAPHS_
<ITEM>_  -->  CARD3_TITTLE
```

En el caso de las etiquetas relacionadas con la aplicación, todas ella deben seguir el mismo esquema. En el caso de la aplicación:
```
APP_<PAGE>_<ITEM>
<PART>_  -->  APP_

```
### ¿Como lo uso?

La clase S_i18n.js se ocupa de mezclar los diccionarios por tí. De este modo tienes todo accesible desde cualquier punto de la aplicación como:
```
{{ this.$S_i18n.t("<APP_<PAGE>_<ITEM>")}}
```
### Variables
```
VUE_APP_LANGUAGES_FALLBACK
VUE_APP_SUPPORTED_LOCALE
```


# Built_in_pages
Aquí un ejemplo live de las páginas con sus servicios/funcionalidades:

- [Landing](https://basefront.suments.com/#/landing)
    - landingContact()
- [Plans](https://basefront.suments.com/#/pricing)
    - getPlansInfo()
- [Register](https://basefront.suments.com/#/register)
    - register()
- [Reset Password](https://basefront.suments.com/#/reset)
    - resetPassword()
- [Login](https://basefront.suments.com/#/login)
    - login()
- [Dashboard](https://basefront.suments.com/#/dashboard)
    - ¿?
- [User profile](https://basefront.suments.com/#/pages/user)
    - getUserProfile()
    - getUserPlan()
    - updateUserPayment()
    - updateUserProfile()
    - getPlansInfo()
- [Logout]()
    - logout()

# Crear_un_tema
**@Irma**
- ¿Donde pusiste las variables para las fotos/logo?
- ¿Que archivos hay que tocar para modificar el CSS?

## Template
1 x Vue Material Dashboard PRO ( Freelancer )
- [Info](https://www.creative-tim.com/product/vue-material-dashboard-pro)
- [Demo](https://demos.creative-tim.com/vue-material-dashboard-pro/?_ga=2.70328599.644602806.1623744422-387188167.1622557245#/dashboard)
- [Documentación de componentes](https://demos.creative-tim.com/vue-material-dashboard-pro/documentation/?_ga=2.71692180.644602806.1623744422-387188167.1622557245)
